<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Onde ficam as Ilhas Marquesas? 

  De que organização é que Javier Solana era secretário-geral? 

  O que é a EFTA? Quando é que foi criada? Que cinco países da EFTA se juntaram ao EEE"EEE quando este entrou em vigor? 

  Qual é o maior banco do Japão? 

  A que companhia pertencia o Airbus atacado pelo GIA em <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="1994-12">Dezembro de 1994</TIMEX3>? 

  Quem é Michael Jackson? Diga um dos grandes sucessos de Michael Jackson? Com quem é que ele se casou em <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="1994-05">Maio de 1994</TIMEX3>? 

  Qual era a nacionalidade de Ayrton Senna? Quantas vezes é que ele foi campeão do mundo? Quando é que ele morreu? Em que circuito de F1 é que ele morreu? 

  Quando é que caiu o regime comunista do Afeganistão? Quem era o presidente do regime comunista do Afeganistão antes dessa queda? 

  Quantos casamentos ocurreram na Grã-Bretanha em <TIMEX3 tid="t7" type="DATE" value="1993">1993</TIMEX3>? 

  O que é o IRA? Contra que aeroporto londrino o IRA lançou um ataque de morteiro em <TIMEX3 tid="t8" type="DATE" value="1994">1994</TIMEX3>? 

  Quando é que foi inaugurada a Ponte da Normandia ? 

  Quando ocorreu o tremor de terra em Los Angeles? 

  Quem é Paul Touvier? Quando é que começou o julgamento de Paul Touvier? 

  Quando é que foi criado o Tribunal Internacional Penal para o Ruanda ? 

  Quando é que Liamine Zéroul foi eleito para a presidência da Argélia? 

  Quando é que a Organização Mundial do Comércio entrou em vigor? 

  Em que ano nasceu Richard Nixon? 

  Quando é que o antigo Parlamento da Bretanha  foi destruído por um incêndio? 

  Onde fica Lillehammer? 

  Quando é que Eduardo Frei se tornou presidente do Chile ? 

  Em que ano é que Eugène Ionesco entrou na Academia Francesa? 

  Que bispo foi suspenso pelo Vaticano a <TIMEX3 tid="t13" type="DATE" value="1995-02-13">13 de Fevereiro de 1995</TIMEX3>? 

  Em França, quem foi nomeado Primeiro Ministro a <TIMEX3 tid="t14" type="DATE" value="1995-05-17">17 de Maio de 1995</TIMEX3>? 

  Onde fica Balcarce? 

  Que famoso condutor argentino se retirou em <TIMEX3 tid="t17" type="DATE" value="1958">1958</TIMEX3>? 

  Quem ganhou o Torneio das Cinco Nações em <TIMEX3 tid="t18" type="DATE" value="1994">1994</TIMEX3>? 

  Quem ganhou o Óscar de melhor filme por "Forrest Gump"? 

  Quem ganhou o Prémio Goncourt em <TIMEX3 tid="t19" type="DATE" value="1995">1995</TIMEX3>? 

  Quem ganhou o Óscar de melhor actor em <TIMEX3 tid="t20" type="DATE" value="1994">1994</TIMEX3>? 

  Quem se suicidou a <TIMEX3 tid="t24" type="DATE" value="1994-04-08">8 de Abril de 1994</TIMEX3>? 

  Que duas personalidades famosas presidiram ao júri do Festival de Cannes de <TIMEX3 tid="t22" type="DATE" value="1994">1994</TIMEX3> ? 

  Quantos habitantes tem Catmandu? 

  A que partido político pertence Thérèse Aillaud? Ela é deputada por que região? 

  Quem foi eleito presidente da África do Sul  a <TIMEX3 tid="t30" type="DATE" value="1994-05-09">9 de Maio de 1994</TIMEX3>? 

  Quem se tornou líder do Partido Trabalhista  britânico a <TIMEX3 tid="t31" type="DATE" value="1994-07-21">21 de Julho de 1994</TIMEX3>? 

  Quais as cinco praias do desembarque das quais um industrial comprou 200 toneladas de areia para comemorar o 50º aniversário do Dia-D? 

  Quem era presidente da Comissão Europeia  em <TIMEX3 tid="t34" type="DATE" value="1995">1995</TIMEX3>? 

  Onde é que Stephanie do Mónaco  e Daniel Ducruet se casaram? 

  Quantas pessoas estavam presentes na cerimónia em memória do escritor Elias Canetti? 

  Qual o endereço da Delegação de Turismo do Sri Lanka ? 

  Que aconteceu na Argélia na noite de 17 para <TIMEX3 tid="t37" type="DATE" value="1994-08-18">18 de Agosto de 1994</TIMEX3>? Quantas pessoas morreram no terramoto? Quantos quilómetros são de Orão a Macara? 

  Um míssil ASMP é quantas vezes mais rápido do que a velocidade do som? 

  O que é a FPLP? Quem era considerado chefe do grupo? Em que país fica Beit Liqya? 

  A que cidade chinesa foi Warren Christopher enviado por Bill Clinton para apreciar os eventuais progressos relativos aos direitos humanos? 

  Quem é Sir Winston Churchill? 

  Que prémio ganhou o filme "Pulp Fiction" no Festival de Cannes ? Quem realizou esse filme? Quem é o actor principal? 

  Quantos habitantes tem a União Soviética? 

  Quantos poços tiveram que ser encerrados após a ruptura de um oleoduto na Sibéria? 

  Onde é que fica o aeroporto de Irkutsk? 

  Que dois bancos se fundiram para formar o banco Tokyo-Mitsubishi? 

  Quantos quilómetros separam Kikwit de Kinshasa? 

  Em que filme de André Cayatte participou Annie Girardot em <TIMEX3 tid="t40" type="DATE" value="1971">1971</TIMEX3>? De que doença é que ela sofre desde <TIMEX3 tid="t41" type="DATE" value="2006">2006</TIMEX3>? Onde é que ela nasceu? 

  O que é a aceleração centrífuga? 

  O que significa a sigla WIA? 

  Em que ano foi realizado o filme "Ace Ventura em África"? 

  Que vírus atingiu o Zaire? 

  O que é Geographos? 

  Que avião civil efectuou o voo mais longo sem escalas? Onde é que o A340 levou a cabo o voo mais longo sem escalas por um avião civil? Quando é que este feito foi levado a cabo? 

  Que nome se dá a uma inflamação dos gânglios? 

  Quais são os outros três nomes do Arsenal Football Club? Quando é que este clube foi fundado? Em que estádio é que os jogadores do Arsenal têm estado a treinar desde <TIMEX3 tid="t44" type="DATE" value="2006-08">Agosto de 2006</TIMEX3>? Quantos lugares tem o estádio? 

  Com que Prémio Nobel é que Seamus Heaney foi galardoado? 

  Quantos estados ratificaram a convenção adoptada pela Assembleia Geral da ONU  em <TIMEX3 tid="t47" type="DATE" value="1989-11-20">20 de Novembro de 1989</TIMEX3>? 

  Quem é Arsène Wenger? De que equipa é que ele se tornou treinador em <TIMEX3 tid="t50" type="DATE" value="1987">1987</TIMEX3>? 

  Em que ano foi fundada a firma Adidas Group AG? Qual é a sua área de trabalho? 

  Qual é a altitude do Monte Rosa? 

  Quantos litros de azeite são comercializados por ano pela EBS? 

  De que país é Kim Il Sung presidente? 

  As amêndoas são o fruto de que árvore? De onde é que ela é originária? 

  Quem é Charles-Ange Ginésy? De que município é que ele também é presidente? Em que grupo político é que ele tem assento? 

  O que é a febre-amarela? 

  Que ferry-boat famoso naufragou no Mar Báltico? 

  Em que país teve lugar a cimeira dos G7 em <TIMEX3 tid="t56" type="DATE" value="1994-07">Julho de 1994</TIMEX3>? 

  A que horas ocorreu o acidente no metro de Valência a <TIMEX3 tid="t55" type="DATE" value="2006-07-03">3 de Julho de 2006</TIMEX3>? Quantos mortos causou esse acidente? A que velocidade circulava o metro? 

  Quando é que a Tanzânia fechou as fronteiras aos refugiados do Ruanda? 

  Que slalom é que Alberto Tomba ganhou a <TIMEX3 tid="t60" type="DATE" value="1994-02-06">6 de Fevereiro de 1994</TIMEX3>? 

  O que é "Ace of Base"? De que cidade é este grupo? Quem são os quatro membros que compõem o grupo? 

  Qual é o arranha-céus mais alto do mundo? 

  O que é Asandros? Quem é o irmão dele? 

  Onde é que Danny Barker morreu? 

  Quem foi nomeado presidente da SNCF  em <TIMEX3 tid="t64" type="DATE" value="1995-12-20">20 de Dezembro de 1995</TIMEX3>? 

  Que quatro planetas do sistema solar são compostos principalmente de gás? Diga um corpo celeste. De que é que é composta a atmosfera da Lua? 

  Em informática, o que é Alien? 

  Qual é a principal companhia de aviação em França? Que cinco companhias de aviação que se fundiram em <TIMEX3 tid="t67" type="DATE" value="1933">1933</TIMEX3> para criar a Air France? Em quantos países os aviões da Air France fazem os seus <TIMEX3 tid="t68" type="DATE" value="1800">1800</TIMEX3> voos diários? Que companhia detém 100% do capital da Air France? 

  Que conto célebre de Hans Christian Andersen é a adaptação do conto "Aladino e a Lâmpada Mágica"? 

  O que é a AIEA? Que prémio é recebeu em <TIMEX3 tid="t69" type="DATE" value="2005">2005</TIMEX3>? Em que cidade podemos encontrar essa agência? Qual foi o seu orçamento para o ano de <TIMEX3 tid="t70" type="DATE" value="2004">2004</TIMEX3>? 

  Quando é que Thierry Henry ganhou o campeonato do mundo de râguebi? 

  O que é a MNEF? Quando é que chegou ao fim o último julgamento sobre o escândalo da MNEF? Segundo Jean Michel Grosz, que organização foi criada no seu escritório? 

  Qual era a altura de Marylin Monroe? 

  Que vaivém pôs a sonda espacial Ulisses em órbita? 

  Que idade tinha Grégory Villemin quando o seu corpo foi encontrado? Quem era Bernard Laroche? Que juiz acusou Christine Villemin? 

  O que é Alcatel? Que companhia foi criada por Pierre Azaria em <TIMEX3 tid="t71" type="DATE" value="1898">1898</TIMEX3>? Com que grupo a Alcatel anunciou a fusão em <TIMEX3 tid="t76" type="DATE" value="2006-03">Março de 2006</TIMEX3>? Quem era o director-geral da Alcatel  de <TIMEX3 tid="t73" type="DATE" value="1986">1986</TIMEX3> a <TIMEX3 tid="t74" type="DATE" value="1995">1995</TIMEX3>? 

  O que é Assédic? 

  Quando é que saiu o rimeiro Álbum  da cantora americana Anastacia? Desde a saída do seu primeiro álbum, quantos discos é que Anastacia vendeu? 

  Quando é que Jacques Chirac foi assassinado? 

  Que jogador espanhol ganhou Roland Garros em <TIMEX3 tid="t77" type="DATE" value="1994">1994</TIMEX3>? 

  Quantos habitantes tem a Alemanha? Quantos quilómetros de ferrovia tinha a Alemanha em <TIMEX3 tid="t78" type="DATE" value="1998">1998</TIMEX3>? Em <TIMEX3 tid="t81" type="DATE" value="2005-11">Novembro de 2005</TIMEX3>, qual a taxa de desemprego na Alemanha? Qual era a moeda da Alemanha antes do euro? 

  Num relógio, qual o ponteiro que aponta para as horas? 

  O que é o amianto? Qual a primeira causa de morte das pessoas expostas ao amianto? 

  O que é um administrador de rede? 

  Quem é Allan Frederick Jacobsen? Por que clube joga? Quanto é que ele pesa? 

  Em que árvore crescem os morangos? 

  Quem é Amira Casar? Onde é que ela nasceu? Em que filme é que ela entrou com Richard Anconina? 

  Como se chama o presidente das Filipinas ? 

  Que barragem seria a maior do mundo se tivesse sido construída? Qual era o custo estimado do projecto? 

  Quantos meses tem numa semana? 

  Que agência está encarregada de centralizar as ofertas e pedidos de emprego em França? Quantos colaboradores tem a ANPE? Quem é que dirige essa agência desde <TIMEX3 tid="t82" type="DATE" value="2005">2005</TIMEX3>? 

  O que é um afixo? 

  Quem foi assassinado a <TIMEX3 tid="t85" type="DATE" value="1995-11-04">4 de Novembro de 1995</TIMEX3>, aos <TIMEX3 tid="t87" type="DURATION" value="P73Y">73 anos</TIMEX3>? 

  Qual é a primeira região francesa em população? Quantos habitantes tem essa região? 

  O que é o Filival? 

  Em quantas províncias está dividido o Afeganistão? Que língua é falada pela maioria da população afegã? Quantas escolas havia no Afeganistão em <TIMEX3 tid="t89" type="DATE" value="2003">2003</TIMEX3>? 

  O que é o ácido desoxirribonucleico? Que sigla se usa para designar essa molécula? 

  Qual é o antigo nome do Alabama? Quantos condados tem o Alabama? Que estado fica a norte do Alabama? 

  Que organismo gere os subsídios de desemprego em França? 

  Que organização se dedica especificamente à sobrevivência dos patos? 

  Quem é que derrotou Michael Moorer no 10º round em Las Vegas? 

  O que é uma árvore coral? Que altura pode esta árvore atingir? 

  Quanto é que pesa uma maçã? 

  O que á AFNOR? Qual é o equivalente da AFNOR nos Estados Unidos? 

  O que é uma alergia? Que outro nome se dá a uma alergia? Em <TIMEX3 tid="t90" type="DATE" value="1980">1980</TIMEX3>, que percentagem da população tinha sido atingida por elas? Que alergia afecta cerca de 8% das crianças? 

  Qual é a altura do Monte Claro? 

  Quais eram os primeiros nomes dos dois irmãos Piccard? Qual deles descobriu o urânio 235? Que duas profissões teve este último? 

  Que personagem é que César Romero representava na famosa série televisiva "Batman"? Onde é que ele morreu? Que idade tinha ele? 

  A que movimento político pertence a Arlette Laguiller? 

 
</TimeML>

