<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Biografia de Fitacola 

  Os Fitacola são um grupo de amigos, que <TIMEX3 tid="t2" type="DURATION" value="P1D">um dia</TIMEX3> , em <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="2003">2003</TIMEX3> em Coimbra , se lembraram de formar uma banda na garagem e brincar aos músicos, imitando os ídolos que admiravam. O projecto foi continuando nesta toada de brincadeira e divertimento até <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="2005">2005</TIMEX3> , altura em que a banda fixou a formação actual. 

  Desde então, aquilo que começou por ser uma brincadeira de amigos, saiu para fora da garagem. Começaram a surgir concertos e reacções, bastante positivas, ao seu desempenho. 

  Os Fitacola caracterizam-se por um som jovem. Uma atitude rebelde e inconformista perante a vida, e uma postura enérgica em palco. As letras, sempre em português, contêm sempre uma mensagem de acção, positiva, procurando combater o que consideram estar mal na sociedade, representando a juventude e uma geração que usa a voz dos Fitacola para provar que não é a tal «geração rasca», tendo objectivos, valor e vontade de agir e mudar o que está mal. 

  Esta característica de humildade e carisma da banda explica a grande popularidade que a banda atinge entre as camadas mais jovens e faixas etárias estudantes pré-universitárias. A banda é tida como um modelo e exemplo de atitude saudável e activa perante a vida por parte de um número cada vez maior de fãs da banda, que nela se revê e nas suas letras, músicas e atitude. 

  Concertos de maior destaque: 

  Em <TIMEX3 tid="t4" type="DURATION" value="P2Y">dois anos</TIMEX3> a banda já superou a marca dos 75 concertos, entre os quais se destacam: 

  Cercal Rock 9ª edição. 

  Festival Acção Directa <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="2005">2005</TIMEX3> ( Açores Ilha Terceira ) 

  Recepção ao Caloiro 2005 (Covilhã) com Squeeze theeze pleeze e Fonzie 

  Queima das Fitas de Coimbra <TIMEX3 tid="t7" type="DATE" value="2006">2006</TIMEX3> com Hands on Approach e Boss AC 

  Semana Académica da Universidade de Aveiro  ( <TIMEX3 tid="t8" type="DATE" value="2006">2006</TIMEX3> ) com Pluto e Expensive Soul 

  Semana Académica <TIMEX3 tid="t9" type="DATE" value="2006">2006</TIMEX3> ( Castelo Branco ) com Tara Perdida 

  Hardclub ( V.N. Gaia .) - com Twenty Toon 

  Recepção ao Caloiro 2006 ( IPC ) Coimbra com Peste &amp; Sida e Asher Lane ( Alemanha ) 

  RockOff <TIMEX3 tid="t10" type="DATE" value="2006">2006</TIMEX3> VI edição ( Cantanhede ) 

  <TIMEX3 tid="t14" type="DATE" value="2018-03">Março</TIMEX3> Jovem <TIMEX3 tid="t11" type="DATE" value="2006">2006</TIMEX3> (C.M. Seixal) com Triplet 

  Vans/Eastpak Club Tour <TIMEX3 tid="t12" type="DATE" value="2007">2007</TIMEX3> ( Almada ) com SK6 , Humble , Devil in Me , Tara Perdida e Strike Anywhere 

  Sesimbra Xtream Beach Fest <TIMEX3 tid="t13" type="DATE" value="2007">2007</TIMEX3> ( Sesimbra ) 

  Discografia: 

  Os Fitacola contam para já, apenas com um EP , edição de autor, com 6 musicas, intitulado « Rebobina e Pensa ». 

  Notícias recentes/projectos: 

  Neste nomento os Fitacola estiveram três semanas em estúdio a gravar aquele que será o seu primeiro álbum. Será composto por 12 temas e o seu lançamento está previsto para os primeiros meses de <TIMEX3 tid="t15" type="DATE" value="2008">2008</TIMEX3> . 

  Elementos: 

  Diogo Guitarra 

  Libelinha Baixo/coros 

  Besugo Guitarra 

  Xico Bateria/coros 

 
</TimeML>

