<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Lápis-lazúli , conhecido também como lápis, é uma rocha metamórfica de cor azul utilizada como gema ou como rocha ornamental utilizada desde antes de <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="BC7000">7000 a.C.</TIMEX3> em Mehrgarh na Índia , situado nos dias de <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="2018-02-27">hoje</TIMEX3> no Paquistão . A sua azul-escura e opaca, fez com que esta gema fosse altamente apreciada pelos faraós egípcios, como pode ser visto por seu uso proeminente em muitos dos tesouros recuperados dos túmulos faraônicos. É ainda extremamente popular <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="2018-02-27">hoje</TIMEX3>. Trata-se de uma rocha e não de um mineral porque é composto de vários minerais. A primeira parte do nome, lápis, em latim significa pedra. <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="2018-02-26">A segunda</TIMEX3> parte, lazúli, é a forma genitiva no latim, lazulum, que veio do árabe (al)- lazward, que veio do persa lazhward, que veio do sânscrito Raja Warta significando anel, vida do rei. Lazúli era originalmente um nome, mas logo veio a significar azul por causa de sua associação com a pedra. A palavra em inglês azure, do azul espanhol e português, e o azzurro italiano são cognatos. 

  História 

  No antigo Egito o lápis-lazúli era a pedra favorita para amuletos e ornamentos; foi usado também pelos assírios e pelos babilônicos nos selos cilíndricos (locais onde se gravavam pinturas contando a historia do povo). As escavações egípcias que datam de <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="BC3000">3000 a.C.</TIMEX3> continham milhares de artigos como jóia, muitos feitos de lápis. Os lápis pulverizados foram usados por senhoras egípcias como uma sombra cosmética para o olho. 

  Como inscrito no capítulo 140 do Livro dos Mortos egípcio, o lápis lazúli, na forma de um olho ajustado no ouro, foi considerado um amuleto de grande poder. No último dia do mês , oferecia-se este olho simbólico, porque se acreditava que, nesse dia, um ser supremo colocou tal imagem em sua cabeça. Os antigos túmulos reais sumérios de Ur , situados perto do rio Eufrates no baixo Iraque , continham mais de 6000 estatuetas belamente executadas, de lápis-lazúli, de pássaros, cervos, e roedores bem como pratos, grânulos, e selos de cilindro. Estes artefatos vieram indubitavelmente do material minado em Badakhshan no norte do Afeganistão . 

  Curiosidades 

  É a pedra oficial do anel de formatura dos psicologos, assim considerada a partir de <TIMEX3 tid="t9" type="DATE" value="2006-03-31">31 de março de 2006</TIMEX3> , pela resolução Nº 002/<TIMEX3 tid="t7" type="DATE" value="2006">2006</TIMEX3>, do Conselho Federal de Psicologia brasileiro. 

 
</TimeML>

