<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Ali, só me lembro de ser eu. Mas talvez houvesse outros, da família Xara Brasil , que eram as pessoas ali principais, e eram realmente ... não me lembro. <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="PRESENT_REF">Agora</TIMEX3> outros meninos em Lisboa , ou iam para as piscinas, de Algés e Dafundo  , e outras coisas assim. 

  D: Mas conta lá ... como é que aprendeste a nadar, que é engraçado 

  Aprendi a nadar, como digo, com esse velho lobo do mar que se tinha tornado banheiro da praia de S. Bernardino ; tinha um chapéu mole assim amachucado, um fato de macaco, e uma cabaça à cintura e ele puxav... agarrava-me assim no queixo, com a mão, e depois dizia-me os movimentos que eu devia fazer, nadar é claro, os bálticos, não é? E foi assim que eu aprendi. 

  D: ele atirava-te para a água com a cabaça? 

  Como? Não, a cabaça ele andava ali sempre com ela, como banheiro... era bóia, a cabaça servia de bóia 

  D: então ele atirava-te à água... 

  Não, ali à borda de água! à borda, primeiro começava-se à borda de água... mas com altura suficiente para eu já poder nadar. E ele pegava-me assim pelo queixo para me ajudar, e nadava de bruços, claro! nadava de bruços 

  D: Mas depois... depois... tornaste-te uma grande nadadora 

  Depois...na dita praia de S. Bernardino , e depois na Praia das Maçãs , tornei-me uma grande nadadora é uma maneira um bocadinho... como hei-de dizer? pouco rigorosa de dizer. Eu era uma nadadora de muita resistência. De fundo, digamos. Mas sempre com aquele estilo, que passou de bruços para agulha, e que realmente me fazia avançar muito, mas eu não sabia outro estilo, nunca nadei de braçada, crawl... 

  D: Até longe! 

  S. Bernardino não ia longe, mas... na Praia das Maçãs ia. Até tão longe que a minha mãe da praia não me via! Só que havia um barco, uma chata... um bocado... entre o sítio onde eu estava e a praia que era para nos mostrar, a mim e ao Caldeira Pires , que era... que éramos os únicos que tínhamos essa autorização para ir assim longe numa determinada direcção ... em S. Bernardino , a única avaria foi na Berlenga , também. Parece que estava fadada para as tais aventuras da Berlenga ! Porque aí, na Berlenga , formos numa excursão organizada pelo ... Xara Brasil e por um senhor que era governador de Peniche  ou qualquer coisa assim... ou presidente da Câmara  , para homenagear uma figura nobre que era um arquiduque austríaco... e fizeram 

  D: Estava lá? 

  Estava, estava em Portugal , e foi lá parece, casar com uma senhora que era a rainha da Boémia  e que ... tinha um filho. Mas isto foi muito mais tarde, foi aos <TIMEX3 tid="t2" type="DURATION" value="P15Y">quinze anos</TIMEX3> ... ou dezasseis , porqu nós fomos. Não íamos nunca seguidamente para um sítio, não é? ìamos um aano  para uma praia, outro ano para outra... 

  D: Ah, nunca iam para o mesmo sítio... 

  Não.  Foi por isso que o meu pai nunca aceitou fazer uma praia na Areia Branca  !Porque ele tinha tido a possibilidade de comprar terreno baratíssimo e fazer a segunda casa da Areia Branca ! Ele não queria um sítio fixo que o obrigasse a... 

 
</TimeML>

