<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Sebastião de Portugal  

  Desaparecimento e lenda 

  Na subsequente batalha de Alcácer-Quibir, o campo dos três reis, os portugueses sofreram uma derrota humilhante às mãos do sultão Ahmed Mohammed de Fez  e perderam uma boa parte do seu exército. Quanto a Sebastião, provavelmente morreu na batalha ou foi morto depois desta terminar. Mas para o povo português de então o rei havia apenas desaparecido. Este desastre teria as piores consequências para o país, colocando em perigo a sua independência. O resgate dos sobreviventes ainda mais agravou as dificuldades financeiras do país. 

  Em <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="1581">1581</TIMEX3>, Filipe I de Portugal , mandou transladar para o Mosteiro dos Jerónimos em Lisboa um corpo que alegava ser o do rei desaparecido, na esperança de acabar com o sebastianismo, o que não resultou, nem se pôde comprovar ser o corpo realmente o de Sebastião I. O Túmulo de Mármore que repousa sobre dois elefantes, pode ainda <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="2018-02-27">hoje</TIMEX3> ser observado em Lisboa. A dúvida que persiste há mais de <TIMEX3 tid="t4" type="DURATION" value="P425Y">425 anos</TIMEX3>  poderia provavelmente <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="2018-02-27">hoje</TIMEX3> ser resolvida com um simples teste de ADN (DNA). 

  Tornou-se então numa lenda do grande patriota português - o "rei dormente" (ou um Messias) que iria regressar para ajudar Portugal nas suas horas mais sombrias, uma imagem semelhante à que o Rei Artur tem em Inglaterra ou Frederico Barbarossa na Alemanha. 

  Durante o subsequente domínio espanhol (<TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="1580">1580</TIMEX3>-<TIMEX3 tid="t7" type="DATE" value="1640">1640</TIMEX3>) da coroa portuguesa, três pretendentes afirmaram ser o rei D. Sebastião, tendo o último deles - um italiano - sido enforcado em <TIMEX3 tid="t8" type="DATE" value="1619">1619</TIMEX3>. 

  Mesmo no século XIX, lavradores Sebastianistas no sertão brasileiro acreditavam que o rei iria regressar para ajuda-los na luta contra a República ateia Brasileira " (Ver Revolta dos Canudos). 

  Em conclusão, a Dinastia de Avis, popular entre o povo após ter guiado Portugal à sua época de ouro, acabou por submergir na busca de um sonho: a União Peninsular. As mesmas complicações causadas pela procriação consanguínea causou as mortes das crianças de D. João III e Catarina de Áustria  e a loucura e desespero dos seus netos (Sebastião e Carlos), os últimos príncipes de Avis-Habsburgo . 

 
</TimeML>

