<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Bibliografia de Censurados 

  Os Censurados nasceram em Lisboa "no ano de <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="1988">1988</TIMEX3>, pelo antigo vocalista da banda Ku de Judas, João Ribas, juntando-se-lhe Orlando Cohen, o ex-membro dos Peste &amp; Sida, Samuel Palitos e ainda Fred Valsassina. 

  Os Censurados começaram por tocar ao vivo. Muito. As letras, em português, eram simples e directas, refrões fortes que traduziam o sentimento da juventude da era Cavaquista. O primeiro registo em vinil, na compilação "Feedback" incluiu os temas "Senhores Politicos", Não Vales Nada" e "Está a andar de Mota" (um instrumental). "Tu ò Bófia", "Não Vales Nada", "Angústia", "Senhores Politicos" eram temas fortíssimos que foram passando de cassete em cassete e eram entoados em coro nos concertos muito antes do lançamento do álbum "Censurados"1990. Este disco é um album histórico que foi aclamado pela mais importante fanzine dedicada ao Punk e Hardore "na altura, a Maximum Rockn'Roll(EUA) apesar das letras em português, o que mostra a qualidade das composições e sobretudo das prestações dos músicos. 

  Em <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="1991">1991</TIMEX3> editam o 2º  album "Confusão" e passam os <TIMEX3 tid="t3" type="DURATION" value="PXY">anos</TIMEX3> seguintes na estrada. Em <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="1993">1993</TIMEX3> sai o "Sopa" com o single de mesmo nome e uma participação de Jorge Palma na música "Estou agarrado a ti". O ano de <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="1994">1994</TIMEX3> é o ano da despedida, mas antes participam no tributo a Zeca Afonso, "Filhos da Madrugada" com a reedição do tema "O que faz falta". 

  Em <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="1998">1998</TIMEX3> a editora "El Tatu" de Tim reedita os albuns "Censurados" e "Sopa". 

  Em <TIMEX3 tid="t7" type="DATE" value="1999">1999</TIMEX3> os Censurados reaparecem, para rejubilo dos fãns, participando no tributo de Xutos &amp; Pontapés, "XX <TIMEX3 tid="t8" type="DURATION" value="PXY">Anos</TIMEX3> XX Bandas". Participaram na tourné de promoção desse disco com os Xutos, mas ao contrário do que se esperava os Censurados ficaram por aí, não voltando nunca mais. 

  Em <TIMEX3 tid="t9" type="DATE" value="2006">2006</TIMEX3> é lançado a biografia da banda, "Censurados Até Morrer", escrita por Augusto Figueira e Renato Conteiro. 

 
</TimeML>

