<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Afonso de Albuquerque 

  Biografia 

  Foi educado na corte de D. Afonso V. Partiu na esquadra mandada em <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="1480">1480</TIMEX3> em socorro do rei D. Fernando de Nápoles , «para reprimir o furor dos turcos». Esteve na expedição de <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="1489">1489</TIMEX3> para defender a fortaleza da Graciosa, situada da ilha que o rio Luco forma junto da cidade de Larache. Foi estribeiro-mor do rei D. João II, a quem em <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="1476">1476</TIMEX3> acompanhou nas guerras com Castela. Esteve assim nas praças-fortes de Arzila e Larache (Marrocos) em <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="1489">1489</TIMEX3>, e em <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="1490">1490</TIMEX3> faz parte da guarda de D. João II, tendo voltado novamente a Arzila em <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="1495">1495</TIMEX3>. 

  Em <TIMEX3 tid="t9" type="DATE" value="1503-04-06">6 de abril de 1503</TIMEX3> partiu para a Índia com o primo Francisco de Albuquerque, comandando cada qual três naus, tendo participado em várias batalhas, erguido a fortaleza em Cochim e estabelecido relações comerciais com Coulão. 

  De regresso ao reino de Portugal, «mais cheio de glórias que de despojos», foi bem acolhido por D. Manuel que em <TIMEX3 tid="t12" type="DATE" value="1506">1506</TIMEX3> o tornou a enviar ao Oriente em companhia de Tristão da Cunha e nomeando-o governador da Índia  na sucessão do vice-Rei D. Francisco de Almeida. Neste posto, conquistou vários portos em Omã acabando por chegar à riquíssima cidade de Ormuz, que se tornou tributária de Portugal. Em <TIMEX3 tid="t13" type="DATE" value="1510">1510</TIMEX3> toma Goa ao turco Hidalcão e em <TIMEX3 tid="t14" type="DATE" value="1511">1511</TIMEX3> toma Malaca, abrindo aos portugueses o acesso às especiarias das Molucas e ao comércio com a China. 

  Em <TIMEX3 tid="t17" type="DATE" value="1513-02">Fevereiro de 1513</TIMEX3> Albuquerque parte para o estreito de Bab-el-Mandebe, tentando tomar Áden sem êxito. Com a construção da fortaleza de Ormuz em <TIMEX3 tid="t18" type="DATE" value="1515">1515</TIMEX3> concluiu o seu plano de domínio dos pontos estratégicos que permitiam o controlo marítimo e o monopólio comercial da Índia. 

  Em <TIMEX3 tid="t19" type="DATE" value="1514">1514</TIMEX3> na Índia dedicou-se à administração e diplomacia, a concluir a paz com Calecute, a receber embaixadas de reis indianos e a consolidar e embelezar Goa, onde, por meio do casamento de portugueses com mulheres indígenas procura criar uma raça luso-indiana. O seu prestígio chegara ao auge criando as bases do Império Português no Oriente . 

  Jaz em local desconhecido em Goa, na India? Ora, quando morreu, conta Diogo Barbosa Machado na Bibliotheca Lusitana (Tomo I, página 23) que «foi amortalhado com o manto da  Ordem militar de Santiago,  de que era comendador, sepultado na igreja de Nossa Senhora da Serra em Goa, que edificara em agradecimento do feliz sucesso da conquista de Malaca. Passados <TIMEX3 tid="t25" type="DURATION" value="P51Y">51 anos</TIMEX3> , foi trasladado, como dispusera seu testamento, ao convento de  Nossa Senhora da Graça dos Religiosos Eremitas de Santo Agostinho  da corte, para onde foi conduzido em <TIMEX3 tid="t22" type="DATE" value="1566-05-19">19 de maio de 1566</TIMEX3> com pompa». 

 
</TimeML>

