<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Mosteiro de Santa Clara-a-Velha 

  O Mosteiro de Santa Clara-a-Velha situa-se na margem esquerda do Mondego em frente à cidade de Coimbra, e foi mandado construir por D. Isabel de Aragão , em <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="1314">1314</TIMEX3>, no local do primitivo núcleo de monjas clarissas fundado em <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="1283">1283</TIMEX3> por D. Mor Dias. 

  História 

  Um curioso exemplar, óbvio momento de experimentação portuguesa do gótico, o Convento de Santa Clara de Coimbra , melhor conhecido por Mosteiro de Santa Clara-a-Velha. A fundação é posterior a <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="1286">1286</TIMEX3>, mas só com o auxílio de D. Isabel de Aragão , as obras do edifício actual tiveram início. Respeita, em termos de planta e alçados, a disposição dos templos de Clarissas - três naves de sete tramos sem transepto, e cabeceira com três capelas (as dos extremos quadrangulares, poligonal a capela-mor). 

  Ao mestre <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="2018-02-25">Domingos</TIMEX3> Domingues devem-se as primeiras campanhas que decorreram de <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="1316">1316</TIMEX3> até <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="1325">1325</TIMEX3>, sendo depois sucedido por Estevão Domingues. Estevão cobriu a nave central de uma abóbada de berço quebrado sustentada em arcos torais de grande porte, desistindo, ao que parece, de a cobrir com cruzaria de ogivas. Mas nas colaterais optou claramente por este sistema, apesar de grandes imperfeições técnicas a que não serão estranhas dificuldades de implantação do templo, que muito cedo se afundaria nos campos alagados do rio Mondego. Não podemos esquecer que o objectivo do mestre foi conseguido: o de construir um templo vertical, (ainda que <TIMEX3 tid="t7" type="DATE" value="2018-02-27">hoje</TIMEX3> o afundamento e o piso intermédio construído nos impeça de perceber as proporções esguias do conjunto), bem iluminado por frestas laterais de grande altura. 

  Este templo inscreve-se pela sua importância enquanto estaleiro-escola, numa conjuntura de gradual influência e aceitação dos Franciscanos na corte e na sociedade em geral: a rainha D. Isabel era particularmente dedicada à Ordem, ingressando depois de viúva na Ordem Terceira de São Francisco e fazendo-se sepultar numa magnífica arca feral neste mesmo Mosteiro. 

 
</TimeML>

