<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Pacto de sangue 

  PASSAPORTE BIOLÓGICO EM <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="2008">2008</TIMEX3> 

  O ano de <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="2008">2008</TIMEX3> promete ser aquele em que tudo se fará para combater o flagelo do doping. Pelo menos é esta a intenção de vários agentes da modalidade que criaram, para tal, o passaporte biológico, a designação de um documento electrónico e individual na qual constarão todos os resultados dos controlos antidoping à urina e ao sangue efectuados aos ciclistas, assim como o respectivo perfil hematológico. O cruzamento destas informações permitirá avaliar as variações das análises e, consequentemente, detectar se houve manipulação de sangue. 

  O passaporte biológico é o resultado de uma reunião verificada há <TIMEX3 tid="t3" type="DURATION" value="PXM">alguns meses</TIMEX3>, em Paris, organizada pelo ministro francês da Saúde, o ministro francês da Saúde, a UCI e a Agência Mundial Antidopagem (AMA). O objectivo é chegar ao Tour com o passaporte biológico de todos os possíveis participantes em total funcionamento, de modo a evitarem-se os casos de doping que ocorreram <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="2018">este ano</TIMEX3>. 

  Contra-relógio 

  O passaporte biológico abrange todos os ciclistas do ProTour, onde só há um português, podendo as equipas Continentais Profissionais, na qual faz parte o Benfica, serem também abrangidas. Ao todo, o grupo de trabalho prevê fazer 4.200 análises ao sangue -- seis por cada ciclista do ProTour --, mais 3.700 do que em <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="2007">2007</TIMEX3>. 

  Em suma, a UCI quer controlar em <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="2008">2008</TIMEX3> cada ciclista por 12 vezes -- às análises de sangue juntam-se às da urina --, na sua maioria inopinadas, devendo gastar, com todo o programa do passaporte biológico, qualquer coisa como 6 milhões de euros, contra 1 milhão gasto este ano. 

 
</TimeML>

