<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Camacho ganhou sempre a Jesualdo mas não ao FC Porto 

  AS ESTATÍSTICAS DO CLÁSSICO DE SÁBADO QUANTO À LIGA 

  Se as estatísticas quiserem dizer alguma coisa, Camacho pode encarar o clássico de sábado com optimismo. O espanhol soma por vitórias os 3 jogos frente a Jesualdo Ferreira, técnico ao qual sucedeu no comando do Benfica, em <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="2002">2002</TIMEX3>/<TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="2003">2003</TIMEX3>. 

  No entanto, há outra leitura que tem de ser feita: o espanhol jamais venceu o FC Porto para o campeonato. 

  Em três "duelos", face a Jesualdo, então ao comando do Sp.Braga, Camacho venceu por duas vezes como visitante (3-1 em <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="2002">2002</TIMEX3>/<TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="2003">2003</TIMEX3> e 3-0 em <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="2003">2003</TIMEX3>/<TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="2004">2004</TIMEX3>) e uma como anfitrião (2-0 em <TIMEX3 tid="t7" type="DATE" value="2003">2003</TIMEX3>/<TIMEX3 tid="t8" type="DATE" value="2004">2004</TIMEX3>). 

  O espanhol está 100 por cento vitorioso face a Jesualdo, mas nunca enceu o FC Porto para o campeonato, tendo como melhor registo o empate na Luz, em <TIMEX3 tid="t11" type="DATE" value="2003">2003</TIMEX3>/<TIMEX3 tid="t12" type="DATE" value="2004">2004</TIMEX3> (1-1). 

  Na mesma temporada, Camacho perdeu no FC Porto por 2-0 e, na anterior, já tinha perdido em casa por 1-0. 

  No entanto, pesar de não ter qualquer triunfo no campeonato, o espanhol conquistou frente aos "dragões" o único título da sua carreira. 

  <TIMEX3 tid="t17" type="DATE" value="2004-05-16">A 16 de Maio de 2004</TIMEX3>, na final da Taça de Portugal , o FC Porto adiantou-se, por Derlei, mas o grego Fyssas empatou e, no prolongamento, Simão derrotou o "onze" de José Mourinho, que,  <TIMEX3 tid="t21" type="DURATION" value="P10D">10 dias</TIMEX3> depois , viria a vencer a Liga dos Campeões (3-0 ao AS Mónaco). 

  Por seu lado, Jesualdo Ferreira tem um balanço negativo nos confrontos com o Benfica, com quatro vitórias, três empates e cinco derrotas (13-19 em golos), mas nunca perdeu ao comando do FC Porto: "a época passada, venceu no Dragão (3-2) e empatou na Luz (1-1). 

 
</TimeML>

