<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Terramoto de <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="1755">1755</TIMEX3> 

  O Terramoto 

  O sismo fez-se sentir na manhã de <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="1755-11-01">1 de Novembro de 1755</TIMEX3>, dia que coincide com o feriado do Dia de Todos-os-Santos . O epicentro não é conhecido com exactidão, havendo diversos sismólogos que propõem locais distanciados de centenas de quilómetros. No entanto, todos convergem para um epicentro no mar, entre 150 a 500 quilómetros a sudoeste de Lisboa. Devido a um forte sismo, ocorrido em <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="1969">1969</TIMEX3> no Banco de Gorringe, este local tem sido apontado como tendo forte probabilidade de aí se ter situado o epicentro em <TIMEX3 tid="t7" type="DATE" value="1755">1755</TIMEX3>. 

  Relatos da época afirmam que os abalos foram sentidos, consoante o local, durante entre <TIMEX3 tid="t9" type="DURATION" value="PT6M">6 minutos</TIMEX3> a <TIMEX3 tid="t10" type="DURATION" value="PT2H">2 horas</TIMEX3> e meia , causando fissuras enormes de que ainda <TIMEX3 tid="t8" type="DATE" value="2018-02-27">hoje</TIMEX3> há vestígios em Lisboa. Com os vários desmoronamentos os sobreviventes procuraram refúgio na zona portuária e assistiram ao recuo das águas, revelando o fundo do mar cheio de destroços de navios e cargas perdidas. Poucas dezenas de minutos depois, um tsunami, que actualmente se supõe ter atingido 20 metros de altura, fez submergir o porto e o centro da cidade. Nas áreas que não foram afectadas pelo tsunami, o fogo logo se alastrou, e os incêndios duraram pelo menos <TIMEX3 tid="t11" type="DURATION" value="P5D">cinco dias</TIMEX3>. Todos tinham fugido e não havia quem o apagasse. 

  Lisboa não foi a única cidade portuguesa afectada pela catástrofe. Todo o sul de Portugal, nomeadamente o Algarve, foi atingido e a destruição foi generalizada. As ondas de choque do sismo foram sentidas por toda a Europa e norte da África. Os maremotos originados pela movimentação tectónica varreram desde do norte de África até ao norte da Europa, nomeadamente até à Finlândia e através do Atlântico, afectando locais tão longínquos como Martinica e Barbados. 

  De uma população de 275 mil habitantes em Lisboa, crê-se que 90 mil morreram[2]. Outros 10 mil foram vitimados em Marrocos. Cerca de 85% das construções de Lisboa foram destruídas, incluindo palácios famosos e bibliotecas, conventos e igrejas, hospitais e todas as estruturas. Várias construções que sofreram poucos danos pelo terramoto foram destruídas pelo fogo que se seguiu ao abalo sísmico. 

  A recém construída Casa da Ópera, aberta apenas <TIMEX3 tid="t12" type="DURATION" value="P6M">seis meses</TIMEX3> antes, foi totalmente consumida pelo fogo. O Palácio Real, que se situava na margem do Tejo, onde <TIMEX3 tid="t13" type="DATE" value="2018-02-27">hoje</TIMEX3> existe o Terreiro do Paço, foi destruído pelos abalos sísmicos e pelo tsunami. Dentro, a biblioteca de 70 mil volumes e centenas de obras de arte, incluindo pinturas de Ticiano, Rubens, e Correggio, foram perdidas. O precioso Arquivo Real com documentos relativos à exploração oceânica e outros documentos antigos também foram perdidos. O terramoto destruiu ainda as maiores igrejas de Lisboa, especialmente a Catedral de Santa Maria, e as Basílicas de São Paulo, Santa Catarina, São Vicente de Fora, e a da Misericórdia. As ruínas do Convento do Carmo ainda <TIMEX3 tid="t14" type="DATE" value="2018-02-27">hoje</TIMEX3> podem ser visitadas no centro da cidade. O túmulo de Nuno Álvares Pereira, nesse convento, perdeu-se também. O Hospital Real de Todos os Santos foi consumido pelos fogos e centenas de pacientes morreram queimados. Registos históricos das viagens de Vasco da Gama e Cristóvão Colombo foram perdidos, e incontáveis construções foram arrasadas (incluindo muitos exemplares da arquitectura do período Manuelino em Portugal). 

 
</TimeML>

