<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Mundial: Rui Cordeiro e Lobos arrepiam franceses 

  NÃO FOI SÓ EM PORTUGAL QUE O HINO PUXOU PELAS EMOÇÕES FORTES 

  Os homens também choram, e isso ficou provado quando os jogadores da Selecção cantaram o hino antes do Escócia-Portugal . As imagens emocionaram o País mas não só. No bloco informativo dedicado à prova, a TF1 -- uma das principais cadeias de televisão francesas -- anunciou «o momento mais incrível do Mundial até agora» e, de seguida, exibiu «A Portuguesa» na íntegra, com os Lobos a chorarem. 

  Não é <TIMEX3 tid="t1" type="SET" value="P1D" quant="EVERY">todos os dias</TIMEX3> que se vê um «gigante» de 1,84 metros e 140 kg a chorar como uma criança. Mas Rui Cordeiro foi um dos Lobos que mais impressionou a cantar hino. Logo ele, que «é difícil ir às lágrimas». «Senti tanta coisa. O hino sempre foi um momento importante nos nossos jogos e nós não o cantamos, gritamos! Depois entre o aquecimento e o regresso, as bancadas, que ainda estavam quase vazias, compuseram-se. Deu-me muitas ganas», explicou Cordeiro, prosseguindo: «Assim como a Nova Zelândia se motiva com o 'haka', nós fazemo-lo com 'A Portuguesa'.» 

  Esforço 

  Durante o apuramento, Cordeiro foi dos que mais sofreu. Sempre que havia convocatória, o veterinário e inspector sanitário «saía do trabalho "pelas <TIMEX3 tid="t2" type="DURATION" value="PT17H">17 horas</TIMEX3>, viajava para Lisboa, treinava e regressava, chegando perto da uma da madrugada». «Aconteceu ter de me levantar às <TIMEX3 tid="t3" type="DURATION" value="PT4H">4 horas</TIMEX3> para ir trabalhar», conta. 

  Adeus à Selecção 

  O último jogo de Rui Cordeiro no Mundial vai ser também o derradeiro da carreira internacional. «É complicado conciliar a Selecção Nacional com a carreira profissional», justifica o pilar da Académica, que <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="2018">este ano</TIMEX3> regressa à Divisão de Honra. 

  «Há muitas dificuldades. Mesmo com o Mundial, só iniciei a preparação em <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="2018-07">Julho</TIMEX3>, enquanto os colegas começaram em <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="2018-05">Maio</TIMEX3>, e isso notou-se», explicou com alguma mágoa. 

  Assim, o jogo com a Roménia promete trazer-nos um Cordeiro mais «chorão». «Vai haver choradeira no início, no fim, o tempo todo», promete, bem-disposto, o pilar, que vai «continuar na Académica enquanto der gozo». 

 
</TimeML>

