<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Amadeo de Souza-Cardoso 

  Vida 

  A sua familia era rica e influenciou-o a ingressar no curso de Direito na Universidade de Coimbra . Depressa desistiu do curso e mudou-se para o curso de Arquitectura na Academia de Belas Artes de Lisboa  em <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="1905">1905</TIMEX3>. O curso nao satisfaz o seu genio criativo, por isso parte para Paris em <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="1906">1906</TIMEX3> instalando-se em Montparnasse com a intençao de continuar a estudar. As suas primeiras experiências artisticas conhecidas foram desenhos e caricaturas, depois dedicou-se à pintura. Poder-se-á dizer que foi um pintor impressionista, expressionista, cubista, futurista mas sempre recusou qualquer rotulo. Apesar das multiplas influencias procurava a originalidade e a criatividade na sua obra. Em <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="1908">1908</TIMEX3> instala-se no número catorze da Cité de Falguière. Frequentou ateliers preparatórios para Academia de Beaux-Arts e a Academia Viti do pintor catalão Anglada Camarasa mas, apesar disso, nao chega a ser admitido. Em <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="1910">1910</TIMEX3> esteve <TIMEX3 tid="t6" type="DURATION" value="PXM">alguns meses</TIMEX3> em Bruxelas e em <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="1911">1911</TIMEX3> expôs trabalhos no Salon des Indépendants, em Paris, aproximando-se progressivamente das vanguardas e de artistas como Amedeo Modigliani, Constantin Brancusi, Alexander Archipenko, Juan Gris e Robert Delaunay. Em <TIMEX3 tid="t7" type="DATE" value="1912">1912</TIMEX3> publicou um álbum com vinte desenhos e, em seguida, copiou o conto de Gustave Flaubert, "La Légende de Saint Julien l'Hospitalier", trabalhos ignorados pelos apreciadores de arte. 

  Depois de participar em <TIMEX3 tid="t8" type="DATE" value="1913">1913</TIMEX3> numa exposição com oito trabalhos nos Estados Unidos da América, no Armory Show, voltou a Portugal, onde teve a ousadia de realizar duas exposições, respectivamente em Porto e em Lisboa. Nesse ano participou ainda no Herbstsalon da Galeria Der Sturm, em Berlim. Em <TIMEX3 tid="t9" type="DATE" value="1914">1914</TIMEX3> encontrou-se em Barcelona com Antoni Gaudí, e parte para Madrid onde é surpreendido pelo início da I Guerra Mundial. Regressou então a Portugal, onde iniciou meteórica carreira na experimentação de novas formas de expressão, tendo pintado com grande constância ao ponto de, em <TIMEX3 tid="t10" type="DATE" value="1916">1916</TIMEX3>, expor no Porto 114 obras com o título "Abstraccionismo", que serão também expostas em Lisboa, num e noutro caso com novidade e algum escândalo. 

  O cubismo em expansão por toda a Europa foram influências marcantes no seu cubismo analítico. 

  Amadeo de Souza-Cardoso explora o expressionismo e nos seus últimos trabalhos experimenta novas formas e técnicas, como as colagens e outras formas de expressão plástica. 

  Em <TIMEX3 tid="t13" type="DATE" value="1918-10-25">25 de Outubro de 1918</TIMEX3>, aos <TIMEX3 tid="t16" type="DURATION" value="P31Y">31 anos</TIMEX3> de idade, morre prematuramente em Espinho, vítima da "pneumónica" que grassava em Portugal. 

 
</TimeML>

