<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Na internet, no cinema, na TV, na Locadora 

  Carlos Gerbase faz parte de uma geração de cineastas que apareceu em Porto Alegre nos <TIMEX3 tid="t1" type="DURATION" value="PXY">anos</TIMEX3> 90 , com a intenção de colocar o Rio Grande do Sul no mapa nacional da Sétima Arte . Através da Casa de Cinema de Porto Alegre  , esse grupo produziu obras-primas como o curta-metragem Ilha das Flores e apresentou para o país cineastas como Jorge Furtado , considerado um dos mais interessantes realizadores do cinema brasileiro atual. Gerbase faz parte desse grupo e, mantendo a tradição, coloca mais uma questão para a produção nacional ao lançar seu novo filme 3 Efes simultaneamente no cinema, na TV, na internet e em DVD. "Só faltou a versão rádio", brincou ele, bem-humorado, com a reportagem do jornal fluminense O Globo . 

  Segundo a sinopse oferecida pela produção do filme, " 3 Efes é uma comédia dramática que aborda as dificuldades - afetivas, financeiras e culturais - enfrentadas por um grupo de personagens que circula em torno de Sissi , uma jovem universitária que sustenta, a duras penas, o pai viúvo e o irmão pequeno. Nessa situação de dificuldade, Sissi recorre aos conselhos de sua tia, Martina , uma dona-de-casa entediada que, em meio a uma crise no seu casamento com o publicitário Rogério , fica irresistivelmente atraída por William , um simples catador de papel. Rogério também está em apuros: sua última campanha publicitária deu errado, e <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="PRESENT_REF">agora</TIMEX3> ele precisa dar um jeito de salvar seu emprego - de qualquer jeito. Assim, sob todas essas pressões do cotidiano, os personagens acabam tomando importantes decisões que vão mudar muita coisa entre eles - e também provocar algumas situações inusitadas". 

  O filme, que chegou ao público no <TIMEX3 tid="t4" type="DATE" value="2018-12-07">dia 7 de dezembro</TIMEX3> , já pode ser visto pelo site www.3efes.com.br. Confira a entrevista exclusiva com o diretor Carlos Gerbase : 

 
</TimeML>

