<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   "ATAQUES GRÁFICOS CONTRA O IMPÉRIO 

  Iansã Negrão e Flanie Ziéme 

  Pacifistas protestam com tinta vermelha atirada na logomarca de instituições americanas e inglesa, em Salvador ( BA ) 

  ........................................... 

  <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="2018-02-27">A terça-feira</TIMEX3> em Salvador amanheceu diferente. As logomarcas nos totens dos bancos de Boston e Citibank , Clube Banco dos Ingleses e lanchonete McDonalds estavam manchadas de sangue. Pelo menos é o que parecia numa olhada rápida. O primeiro pensamento: mais uma onda de protestos atingiu os símbolos dos impérios britânico e americano. É vermelho, embora não seja sangue. 

  Mas a imagem é tão forte quanto: sobre o verdinho do BankBoston , escorria uma gosmenta tinta vermelha impregnada, difícil de limpar. "Só outro, algum transeunte pode ter balbuciado na ida para o ponto de ônibus de mais uma <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="2018-02-26">segunda-feira</TIMEX3> , dessa vez surpreendente e politizada. A mensagem é assim: "Estamos devolvendo simbolicamente o sangue derramado às empresas que representam entre nós o predomínio do Império , as quais serão consideradas cúmplices deste projeto macabro até que tomem publicamente posição contra (1). E veio de um coletivo organizado e anônimo de "cidadãos de boa índole indignados com essa nova fase do imperialismo, com o nome de "  Operação Sangue Quente. Gente pacífica, mas não passiva  . 

  A inspiração veio das ruas: há três semanas , um outdoor do McDonald's na Avenida Jorge Amado havia recebido uma interferência gráfica. Estava lá em cima da mensagem publicitária da promoção McNight (sanduíches mais baratos durante a madrugada) um texto em tinta neon: "Lixo dos EUA. Não financie a guerra. Boicote os produtos americanos. É o que está todo mundo fazendo, não é? Então eles decidiram ir além: um ataque cromático em emblemas do " Império . Bombas de tinta seriam o arsenal bélico usado no atentado. 

  Foram 20 pessoas no planejamento. Oito partiram para o ataque. Foi na <TIMEX3 tid="t4" type="TIME" value="2018-02-26TMO">madrugada de segunda</TIMEX3> para <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="2018-02-27">terça-feira</TIMEX3> , entre 3 e <TIMEX3 tid="t5" type="DURATION" value="PT4H">4 horas</TIMEX3> , cronometradas, aproveitando a calmaria das ruas do primeiro dia da semana . Duas "viaturas de ataque com quatro ativistas cada e um carro de cobertura. Eles se definem: "São três gerações de homens e mulheres desobedientes civis e militares com diferentes graus de envolvimento em questões e ações sociais. O mais novo 20 , o mais velho 59 . "Não deixe seu sangue esfriar, proteste é só o começo. Ainda que o efeito vermelho das bombas tenha sido efêmero, a adrenalina continua em alta. 

  SANGUE QUENTE - Pelo menos a ocupação sinistra de Bush no Iraque serviu para mobilizar os glóbulos vermelhos de muita gente. O grupo da " Operação Sangue Quente garante: "O sangue não vai esfriar tão cedo. Eles estão em alerta. A idéia é que outras intervenções surpreendam os cidadãos soteropolitanos, autoridades e o que estiver no alvo dos "guerreiros. 

  O incômodo com questões sociais não se bastará com o fim da guerra. Para eles, a pulsão coletiva capaz de intervenções plástico-ideológicas na cidade são mais poderosas, por exemplo, do que a maioria das caminhadas em favor da paz, que costumam atrair toda a mídia local. 

  O símbolo universal da paz, a pomba branca, aparece na logomarca da " Operação Sangue Quente bicando a cabeça de uma ave, que lembra o cruzamento de um urubu com uma águia: uma remissão às forças armadas norte-americanas sendo detonada por uma força que, embora pareça inofensiva, é propositiva, intervém. "Nessa ação específica, queríamos atingir os cidadãos médios, para que eles associassem os alvos com o capital que financia a guerra, explicam. 

  <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="PRESENT_REF">Agora</TIMEX3>, qualquer questão, a qualquer momento, em qualquer lugar poderá ser o <TIMEX3 tid="t7" type="DATE" value="FUTURE_REF">próximo</TIMEX3> alvo do fervilhar sanguíneo dos coligados anônimos da " Operação Sangue Quente . Motivos por aqui não faltam. Mas o grupo ambiciona mais: quer instigar os cidadãos a ações semelhantes. Ou, no mínimo a um exercício de pensamento. <TIMEX3 tid="t8" type="DURATION" value="P1D">Um dia</TIMEX3> desses uma estátua de gente importante pode aparecer ensacada (como fizeram os três artistas do grupo "3Nós3, no início da década de 80 , tempos em que São Paulo amanhecia mais surpreendente) ou algo do gênero. 

  Permanecer no anonimato é, segundo dizem, muito mais uma questão ligada à estratégia do que ao temor de autoridades. Ou da confusão que estas fazem quando não distinguem vândalos de manifestantes. Numa guerra sem armas de fogo, o anonimato pode ser a melhor estratégia. 

  AÇÃO ENTRE AMIGOS - O plano foi discutido, a estratégia de ação muito bem pensada. Reuniões de cúpula na Toca dos Carcarás - nome dado ao local que abrigou os latinos de sangue quente - levantavam questões ideológicas e operacionais. Mapa do itinerário <TIMEX3 tid="t9" type="DATE" value="FUTURE_REF">pronto</TIMEX3>, tinta fresca na bagagem. Alguns, tomados pela "síndrome do amarelismo, abortaram antes do ataque. "Melhor assim, disseram alguns. 

  Aquela madrugada pertenceu ao deserto. No céu cinza, uma semi-lua era a única em vigília. O clima era protetor porque não tinha olhos, mas a calma das ruas sem gente provocava uma sensação de vulnerabilidade. O medo veio porque havia também outras viaturas: policiais federais e militares estavam em atividade. 

  A primeira bomba que atingiu o Citibank da Rua Miguel Calmon , no Comércio , e que deveria ser silenciosa como planejado fez um estrondo alto. Pernas bambas titubearam. Sorte a ronda da Polícia Federal que estava na área ter mais o que fazer naquele momento . Da mesma forma com os homens da viatura da Polícia Militar ocupados em espancar dois homens em outra esquina e nada viram. Uma prostituta entretia a guarda de outra viatura na Manoel Dias e o coletivo pôde agir sem problemas no BankBoston , último banco-alvo da ação. 

  Enquanto cumpriam a missão, um advogado aguardava o pior, preparado. Eles alegariam protesto e desobediência civil, mas por estar dentro de uma ação política integrada, provavelmente seriam enquadrados em crime de vandalismo e formação de quadrilha. O plantão insone foi dispensado quando todos se reencontraram ainda com bombas armadas-não detonadas e com todos os alvos atingidos. 

  Aliviados, alguém do grupo levantou o fato de nenhum deles nunca ter participado de uma ação clandestina. Só naquele momento , eles avaliaram o perigo de uma bala ter sido disparada ou um policial ter perseguido os carros. As moças acharam melhor não irem direto para casa: voltaram à cena do crime como boas criminosas para fotografar e flagrar dois vigias e dois cães, todos de guarda dormindo relaxados, bem de frente para a fachada iluminada do  Citibank da Barra  , tingida de tinta ainda quente. 

  (1) Esta matéria foi escrita com base em relatos dos participantes que preferiram não se identificar. 

  <TIMEX3 tid="t12" type="DATE" value="2003-04-16">16 de abril de 2003</TIMEX3> 

  Fontes:  Centro de Mídia Independente (www.midiaindependente.org).  

    Jornal <TIMEX3 tid="t15" type="TIME" value="2003-04-16TAF">A Tarde</TIMEX3>  (www.atarde.com.br).  

 
</TimeML>

