<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Paquistão após o assassinato 

  de Benazir Bhutto 

  28/<TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="2018-12">Dezembro</TIMEX3>/<TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="2007">2007</TIMEX3> · 0:01 · 147 Comentários 

  É sempre chocante assistir à decomposição de um país. Mas, após o assassinato de Benazir Bhutto, é o que está acontecendo com o Paquistão. O momento é tenso. Uma revolta popular pode estourar. <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="PRESENT_REF">Agora</TIMEX3>, que faria sentido declarar Estado de Emergência  e impor a Lei Marcial, o presidente Pervez Musharraf está desautorizado. Afinal, há coisa de <TIMEX3 tid="t4" type="DURATION" value="P2M">dois meses</TIMEX3>, aplicou um golpe contra a Suprema Corte utilizando-se justamente desta tática. 

  Será que ousaria um novo Estado de Emergência ? Será que sobreviveria a tal decreto? Será que o Exército se manterá fiel a ele? Será que o Serviço de Inteligência, tão ligado ao norte islâmico, ainda o respeita minimamente? 

  O que acontecerá não é possível prever. Eleições estão marcadas para <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="2019-01-08">8 de janeiro</TIMEX3>, Bhutto era favorita. O partido mais votado do parlamento eleito fará o primeiro ministro. Num país estável, o assassinato de um dos principais candidatos a essa altura seria justificativa para suspender o pleito e realizá-lo adiante, quando o partido vitimado tivesse chances de apresentar novo candidato. Mas, se já foi <TIMEX3 tid="t7" type="DURATION" value="P1D">um dia</TIMEX3>, o Paquistão deixou de ser um país normal, quanto mais estável. O ideal seria que eleições ocorressem. É preciso manter a mínima aparência de democracia sob o risco de que ela desapareça de vez. 

  Os partidários de Bhutto, <TIMEX3 tid="t8" type="DATE" value="2018-02-26">ontem</TIMEX3>, acusavam Musharraf do assassinato. Mas será? 

  Em campanha, a ex-primeira-ministra mostrava-se particularmente agressiva contra o Talibã, o radicalismo islâmico e sua cria, a al-Qaeda, alojados ao norte. Benazir Bhutto contava com a simpatia dos EUA por conta. Não há dúvidas de que, como premiê, Bhutto forçaria o presidente Musharraf a ampliar sua ofensiva. A conversa da experiente política com o presidente afegão Hamid Karzai, o outro chefe de Estado preocupado com esta briga, faz <TIMEX3 tid="t9" type="DURATION" value="PXD">poucos dias</TIMEX3>, é indício de qual sua prioridade no governo. 

  Após seu assassinato, o presidente, que acaba de abandonar a farda de general, não tem como garantir sequer sua sobrevivência política. Se o conflito entre ambos era aberto, ausência de Bhutto piora a situação. Se a lógica ainda prevalecer no país em frangalhos, parece evidente que os maiores interessados em sua morte são justamente o Talibã e a al-Qaeda. 

  Isto, é claro, se a lógica valer de algo. 

  A al-Qaeda às vezes assume seus atentados. Outras vezes, não. No <TIMEX3 tid="t11" type="DATE" value="2018-09-11">Onze de Setembro</TIMEX3>, ficou em silêncio por mais de mês enquanto a comunidade internacional cobrava provas de seu envolvimento antes de autorizar um ataque dos EUA ao Afeganistão. Neste caso, a falta de autoria clara favorece o caos. O caos interessa à turma de bin-Laden. 

  Com Bhutto de fora, os olhos voltam-se para outro ex-premiê, também candidato, Nawaz Sharif. Mal se passara <TIMEX3 tid="t12" type="DURATION" value="PT1H">uma hora</TIMEX3> da morte de Bhutto quando ele entrou no Hospital Geral de Rawalpindi  para as condolências. Dada a confusão que imperava, foi um feito. É arte política, sujeito hábil. Embora os dois ensaiassem uma aliança, Sharif não poderia ser mais diferente de Bhutto. Se ela era pró-EUA, ele não esconde seus laços com a Arábia Saudita. E se acaso sauditas e norte-americanos são oficialmente aliados, na realidade da política local a ação é diferente. 

  A al-Qaeda é um grupo saudita. A Arábia Saudita era um dos três países do mundo que reconheciam, no Afeganistão, o governo Talibã. A vertente de islamismo radical que impera no norte do Paquistão é profundamente semelhante à que a Arábia Saudita espalha pelo mundo. Sharif não é fundamentalista. Mas a geopolítica que o sustenta e financia é tão atada aos sauditas que um gabinete liderado por ele é marcado por uma interrogação. O que vai imperar? A Arábia Saudita interessada em regimes islâmicos como os defendidos pelos radicais? Ou a Arábia Saudita interessada em combater o terrorismo? No Paquistão, as duas opções são incompatíveis. 

  Enterros no Paquistão acontecem rápido. Provavelmente <TIMEX3 tid="t13" type="DATE" value="2018-02-27">hoje</TIMEX3>, talvez <TIMEX3 tid="t14" type="DATE" value="2018-02-28">amanhã</TIMEX3>. Se demorar mais, escaparam à tradição - coisa sempre perigosa - para evitar as multidões. A multidão é incontrolável. Se o país rachar. Se houver um golpe de Estado. Se radicais islâmicos conseguirem um atalho para o poder. O mundo respira fundo. 

  O "Paquistão é uma potência nuclear. 

 
</TimeML>

