<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Neste campeonato aprendi mais, e sei que tenho muito que aprender, ganhou Marcos Mata representante de Lisboa, cadete da ACM da mesma cidade, ganhou e ganhou bem, foi merecido o triunfo. 

  Em Basket Ball também perdemos, e infelizmente sem as características do Ping Pong, na <TIMEX3 tid="t1" type="DATE" value="2018-02-26">segunda</TIMEX3> parte eu e Vilarinho Cardoso, tivemos que substituir dois jogadores caprichosos, e sem o menor intuito de honrar não a terra em que nasceram, mas sim a que representavam, perdemos por 33-12 salvo erro. 

  O ginásio da ACM de Coimbra , é o melhor que até à data tenho visto, assim como o seu pucking-ball, que é o único no género que existe em Portugal. 

  Conservo algumas fotografias que tirei neste esplêndido passeio, em que gozamos muito, a única fotografia que até <TIMEX3 tid="t2" type="DATE" value="PRESENT_REF">agora</TIMEX3> tirei a magnésio foi no ginásio aos dois grupos de Basket, que ficou regular. Comecei então a frequentar a igreja metodista ao Mirante, encontrando nesta religião a felicidade que já atráz falei depois de algum tempo e quando já convertido e conhecedor embora pouco da palavra de Deus dei o meu nome para a prova de membro comungante, em <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="2018-05">Maio</TIMEX3>, tenho frequentado um curso de preparação dirigido pelo sr. Alfredo Silva, entre outros que comigo frequentam este curso. Lembra-me Paulo Costa, Alberto Carreira da Silva, Maria Luísa Costa, etc. 

  Deus tem-me auxiliado na compreensão destes grandes problemas morais e espitituais e brevemente farei a minha profissão de fé. 

  Tenho feito alguma coisa na A.C.M. que por não ter tomado notas desde o princípio me esqueceram, e por não terem valor deixo de as mencionar. 

  Tratando-se da criação de uma Federação de Basket Ball, fui indicado também para fazer parte da comissão de propaganda, juntamente com os srs. Eduardo Moreira, Dr. João Gomes de Oliveira, Artur Araújo, tendo feito relatos para a secção especial do Diário do Sport, tem havido vários desafios; faço parte do grupo do Boxing Club de Portugal. 

  Como atraz já disse procuro auxiliar todas as organizações que do meu préstimo necessitam, faço parte do Orfeon do Mirante  a pedido das meninas Luisa e Anita Costa. 

  Fui também à excursão realizada no <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="2018-06-24">dia 24 de Junho</TIMEX3>, a primeira que se realizou desde que sou sócio, e juntamente com 57 pessoas fomos nesse dia até Viana do Castelo. Foi mais uma afirmação de amor dada pela família evangélica é com saudade que me recordo desses bons momentos passados em que Deus nos ajudou correndo tudo admiravelmente. 

 
</TimeML>

