<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Indústria e Comércio: Informática : 

  Consultoria e Sistemas RML - Sistema de faturamento e administração de academias com controle de catracas eletrônicas e desenvolvimento de sistemas.OperFit, Adm pro, R white e Life sport 

  http://www.rml.com.br 

  CooperSis Informática - Somos especializados em pequenas e medias empresas que nao possuem informatizacao ou estao descontentes com o que tem 

  http://www.airtonmolena.com.br 

  Credi-Telemática Eletro-Eletrônicos - Loja virtual que atende todo o território nacional com eletro-eletrônicos importados, material de informática e de telefonia. Configurações personalizadas e as últimas novidades são encontradas aqui. 

  http://www.credi.com.br 

  Croma Eletrônica Ltda. - Componentes eletrônicos antenas áudio vídeo som informática telefonia fios cabos conectores plugs garras adaptadores transformadores pilhas transistores diodos cis fones microfones caixas multímetros câmeras porteiros PABX(21)2233-0030 

  http://www.divulgacao.com.br/croma 

  Darun Informática - Comércio de produtos de informática como impressoras, softwares, equipamentos para automação comercial e suprimentos. 

  http://www.darun.com.br 

  Desenhos em Cad e serviços de informatica - Desenhos em CAD, desenhos elétricos, diagramas de força e comando, desenhos para engenharia, etc. Se seu Windows sempre trava ou não funciona direito mande um e-mail 

  http://www.marckservice.cjb.net/ 

  Desenvolvimentos de projetos eletrônicos - Desenvolvemos projetos eletrônicos para automação de indústrias e Também venda de microcomputadores, cobrimos a oferta da concorrência 

  http://www.projetoseletronicos.hpg.com.br 

  DHCP Informática - Comércio de equipamentos de informática. Trabalha com placas mães, processadores, HDs, placas de vídeo, gravadores, CD-ROMs, DVDs, disquetes, monitores, placas aceleradoras, mémorias, cooler, drives,hubs, placas da rede, placa de som, fax. 

  http://www.dhcp.com.br 

  Di Bello Informática... seu Polo de Informática em MADUREIRA - A mais antiga loja de Informática em Madureira, são <TIMEX3 tid="t1" type="DURATION" value="P20Y">vinte anos</TIMEX3> de credibilidade...Hardware, software, suprimentos e manutenção 

  http://www.webspace.com.br/dibello 

  Diacon Informática - A Diacon presta serviços de consultoria, treinamento e desenvolvimento de sistemas. 

  http://www.diacon.com.br 

 
</TimeML>

