<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE TimeML SYSTEM "TimeML.dtd">
<TimeML>
   Team Suzuki Cepsa - Notícias 

  27 <TIMEX3 tid="t5" type="DATE" value="2005-03">Março de 2005</TIMEX3> 

  Luís Correia domina concorrência em Casais S.Quintino 

  Luís Correia em Suzuki RMZ 250 voltou a demonstrar o seu excelente momento de forma ao dominar por completo a classe 125cc na 2ª jornada do Campeonato Nacional de Motocross, que se realizou <TIMEX3 tid="t3" type="DATE" value="2018-02-25">este domingo</TIMEX3> em Casais de S.Quintino. 

  Numa pista em bom estado, apesar da ameaça de chuva que pairou na região durante o domingo de Páscoa, foram muitos os espectadores que resolveram ver o espectáculo do Motocross. 

  E o piloto a dar mais espectáculo foi Luís Correia que deu um recital de condução aos seus mais directos adversários, averbando uma vitória que não deixa margens para dúvidas. Para o piloto do Team Suzuki Cepsa, o dia até começou muito bem com a conquista do 1º lugar na grelha de partida. Na partida não conseguiu chegar à primeira curva na liderança mas após algumas voltas, cedo instalou-se no comando do numeroso pelotão, distanciando-se a partir desse momento dos seus perseguidores. Com esta vitória cimentou a liderança na classificação actual do Campeonato Nacional de Motocross, classe 125. 

  Os seus companheiros de equipa tiveram prestações diferentes, tendo Ricardo Pereira alcançado o 6º  lugar e Hugo Basaula o 15º lugar. Para o mais jovem membro do Team Suzuki Cepsa, Hugo Basaula, esta manga começou muito bem, pois o piloto fez uma partida fenomenal e assumiu a 3ª posição no pelotão. Mas uma queda que sofreu num salto, fez com que tivesse que recuperar da última posição e já com muito tempo de atraso para os seus adversários. Após uma recuperação endiabrada conseguiu então a 15º posição final. 

  Ricardo Pereira esteve mais uma vez muito regular e rápido terminando no 6º lugar com a Suzuki RMZ 250. 

  Na classe maior, Ricardo Pazos, partiu determinado a melhorar a sua prestação relativamente à Águeda, e com uma condução mais adaptada à Suzuki RMZ 450, alcançou o 3º lugar, muito perto de Paulo Gonçalves que secundou Hugo Santos no  Podium . 

  No final da tarde realizou-se a manga do Absoluto, e mais uma vez Luís Correia demonstrou porque é o piloto mais rápido a correr em Portugal com máquinas da classe 125. Alcançou o 3º lugar em termos de Absoluto e foi o melhor piloto da classe 125. Para Ricardo Pazos esta manga ficou marcada por uma queda espectacular que sofreu logo na volta inicial e quando tentava assumir a liderança, numa descida em que os pilotos alcançam velocidades muito elevadas. Apesar do grande aparato da queda, Ricardo Pazos pode prosseguir em prova, pois os seus equipamentos protegeram-no de lesões graves, nomeadamente o capacete CMS, botas Oxtar e equipamento Shift. 

  Apesar de ter quase uma volta de atraso para os seus adversários, não baixou os braços e realizou uma grande recuperação, alcançando o 12º lugar. 

  Para o publico presente a luta travada entre Hugo Basaula e Ricardo Pereira foi empolgante, pois os pilotos trocavam de posições em todo o percurso da pista. No final seria Ricardo Pereira a levar a melhor sobre o colega de equipa, alcançando o 11º lugar e Hugo Basaula o 17º lugar. Esta prova também contava para o Troféu Suzuki Cepsa Cetelem Motojornal, e o lugar mais alto do Podium  voltou a ser ocupado por Ricardo Pereira, que assim permanece invicto deste o início desta iniciativa em <TIMEX3 tid="t6" type="DATE" value="2004">2004</TIMEX3>. 

 
</TimeML>

